兩個買家同一時間睇車

先到先得定係有錢個個大哂
事原今日睇車 我約車主個時間係早過下一個
我就決定俾訂再擇日驗車
之後就有個買家黎到 因為車主contact唔切
佢黎到 應該係車房佬 帶埋個客黎睇車
現金係手 一炮過搞掂
其實個道理係邊個到？
Ps 我知道最後車主有權話賣俾邊個
求指點 後生仔一名俾車房阿叔ko

你可以話佢仆街 但架車係佢 佢鍾意賣比邊個都得

收左訂即係合約生效左
佢唔賣俾你即係佢違約
利申：9估 留名學野

可能架車有好多嘢要整你唔知呢，你買唔到避咗跌錢，咁諗會唔會好過啲？

佢收左訂未？收左就你先，佢反口賣比第二個咪賠錢囉。

應該係咁，利申，原全唔熟

有無簽約

有口頭承認既就有法律效力
不過時間長
不如睇過第2架啦

Contract Law
落左訂就係 不過你都你拎番錢走喇

道理係你到
但唔會曬時間搞大

多謝各位🙏長知識
我知道有份臨時買賣合約，可以同車主簽。
但冇諗過會遇到呢啲情況。

唔多錢既話
睇過第二架好過啦

想講個阿叔係咁講呢句，心諗你又唔係車主，係都個車主同我講啦。到最後，我諗個車主都怕左佢。

希望係咁，我都係咁諗。
佢自爆係車房佬，想幫佢宣傳下間車房㗎！
我認撚住左個車房佬架車！

2手車唔洗咁上心啦 呢架買唔到咪第2架

落左訂就應該賣俾你啦

其實究竟收咗你訂未，如果未收訂，咁唔怪得個車主喎

準備收㗎啦，約緊驗車。但下個車主到左，佢走去娛樂個買家。佢suppose應該講我要左架車。個牙叔黎到望過架車，之後拉走左車主之之浸，車主就應該話我落訂/準備落訂，咁個阿叔見有機，就趁機約埋試車。個問題就黎啦，我係車主隔離，佢冇尊重過我。差啲打交。

我就決定俾訂再擇日驗車
之後就有個買家黎到

決定俾訂，即係比左未？

都真，都嘈到街人都望哂過黎。我講左一句野，問佢你做緊咩，個牙叔就話我客氣啲好喎，之後爆哂粗，死lur要架車😂好想幫佢宣傳下佢間車房。可惜冇問。

準備收即係未撚俾錢人啦
你自己屎屎忽忽扭扭擰擰又怪人地唔賣架車俾你

準備收

係未俾，車主口頭上決定左收訂，我亦都同意俾訂先，我地約緊時間驗車了。

佢收左訂就賠錢囉

口講既話
算鳩數啦

佢可能比多一千幾百你就唔夠佢爭架啦

唔好心急買，下一架更好👍

我諗既係我到左佢 就算我未俾訂 大家口頭上都同意收訂，但個牙叔都冇理由冇問到先既買家既意向，一黎就隊成疊現金攞出黎大我。

口頭話比=未比
完

樓主咁唔順氣點解唔當埸加價收部車，要事後上黎連登叫春？

樓主輸經驗，對家贏在爽手比全數

想大家教佢社會既現實

假如簽左約，想知點賠？係咪要搞上法庭？

中國人的性情是總喜歡調和折中的

啱呀，個牙叔將所有既歪理講到理所當然咁。佢唔gur既係遲過我到。但佢有錢佢大哂囉

咁我試過呀嘛

我都知唔夠經驗，但有邊個會唔驗車全數買車。我諗得收車既或者係啲車行。

買唔到車都咁火
有d 少見

資本社會嘅現實就係咁
車房佬直接現兜兜畀錢 賣家唔使煩
你約又未簽 連口頭承諾都唔知有未
佢賣畀車房佬都好合理

講口齒嘅人唔係無嘅
但你唔好預個個都係

賣得車都係想快d 斷尾
人地一疊cash 隊埋黎
你係車主都會做同一個決定啦

痴線部車都搞成咁
呢部買唔到咪揀下一部
又唔係囡囡
樓主平時好大壓力?

火既原因係個買家當我冇到。
佢話我唔客氣，句句粗口，心諗買車啫，唔洗哂老母下話😂佢將佢既歪理講到啱我先嬲
我早到過到，佢無視先到既買家 就係咁

由頭到尾樓主都無話係乜野牌子，車齡，牌費仲有幾耐，幾錢

想知道個買賣程序同埋當中既橋妙
燥係燥個牙叔咁樣折我糊啫

我都想知

錢多=完
呢D2手車爭來做乜
全香港得佢一部咩
買唔到咪比機會你等下部囉/轉下牌子

二手車好閒姐
可能下架會更好呢

算啦

車主應該自知賣車係賤價，只求買家爽手

你又要搞咁多野

另一買家即刻搞掂， 證明個價抵買

平價野不嬲都係講鬥快

你話你俾咗錢就話有得屌啫

車主未收錢口頭承諾係未生效

都明既 平野鬥快！真

買過第二架囉
最多買返同一個型號咪得囉

你覺得可惜而人地又full pay 即係平價車啦
如果係抵買既你咪反價囉
佢叫得兩個買家黎都係求爽手姐
而你又有無諗過人地係打算食你夾棍抬價？
而且邊有人未驗車就落訂？
咁驗左車你發覺要大執你反口 咁你又算唔算毀約？

你要搞大佢都未必嬴
要知道第三方係睇證據
無字面上簽約 而對家又無收到你訂金
基本上佢唔認有應承賣比你你都吹佢唔漲

白底黑字基本野！麻煩師兄🙏

朋友

我唔sure你果部係咩車

但如果係幾皮野，10萬左右，我諗你搞既cost貴過舊訂

當然啦，你自己小額錢債搞得掂又贏到我話你叻啦

但口講既野，要prove起上黎

我怕浪費你時間

搵過部好過啦，出面大把靚既2手車

啱唔唔先

俾訂唔簽約定明罰訂咁戇鳩

買唔到㗎垃圾咪好囉

我希望大家明白我冇嬲過買唔到架車，我都唔急買車，只係覺得個車房阿叔個做法同態度有問題😂
態度係每句都係粗口，但叫我講野客氣啲😂

你訂又未比又係到諗諗諗約約約驗驗驗

隔離一野比CASH唔洗考慮啦下話

訂金未落姐係冇啦，仲咁大聲話自己先

人地有誠意，驗都唔駛直接俾錢

我買二手車果陣係會約車房等，試完車即上架驗

啱既就轉名同俾錢

約第二日出黎真係乜都涼晒

純分享經驗，唔啱聽我都無計

佢收咗你訂就要賠

如果我明知樓主會咁

我一定劑劑都搵人做媒

出面大把車LA!成街都係車!

夾硬呃自己同中國世界第一一撚樣

一日未落訂，都可以賣比第二個
就算落左訂，賠訂都可以賣比第二個

結論：樓主麻9煩，我係車主都見cash 即賣

Yes

唔賠就小額錢債搞

呢個會係我之後既做法🙏但有時HKMI未必有得即日驗 thanks 師兄

睇車自備現金合約以表誠意
啱心落訂簽個字
寫明要幾多日過到戶
唔買殺訂，唔賣賠雙
有聽過收左訂第二個買家好鐘意架車幫賣家賠訂
呢次輸經驗賣家亦都無問題
因為樓豬只係口講落訂

清楚哂了！份約好緊要！

現金係手人地準備充足,你仲要爆粗乜都輸晒啦

咩車？咁撚搶手

咩車咁巴閉，買唔到要打交？

車房收得，架車應該係抵買，老閪都搶

其實我覺得係個賣家態度差，但又冇問題，合理的做法就先問你一句你肯唔肯同條件之下買左佢

樓主都只係唔順氣排緊隊到頭位就比人打尖

之後喺街見到架車
幫佢改裝下囉

準備收屍？

你買二手林寶？講到好貴咁

如果我係賣家
又未收你訂 又無簽合約
而另外又有個同價既人想買
梗係會揀個爽手即pay既
係佢角度黎講 又唔洗再sell你
又唔洗再出黎俾你睇車之後可能搵到有野你唔岩心水
仲搞到佢無埋呢個即pay客

當然有賣家係講信用講規矩 會覺得係你先就會留俾你
不過呢個case佢要決定賣俾邊個真係好易揀

如果真係好想要嘅咁要睇下車主有無講過驗埋車就收訂之類嘅嘢 因為同車房佬成交一刻你個份仲算open contract 嘅話真係可以追
不過我認為搵過架會簡單得多

你咪放相同車牌上嚟囉

追就無得追架啦
車房佬爭得都唔會咩貴車啦

我估你個出價同車行佬差唔多，咁如果我係車主，我都寧願賣比車行佬，因為煩少好多野

車行佬收車通常唔會驗車，今日落訂，過2日比埋尾數，運輸處都唔使去，簽份合約就搞掂

但如果賣比私人，又要約試車，又要約驗車，試完驗完又肯定比人壓下價，如果價錢相差唔遠，賣比車行佬乾手淨腳

你要驗車
末驗車前都唔肯定部車有冇問題
正常都末簽臨約及俾訂

如果呢個時候有人先過你落訂
就一定係人哋嫁啦

2手車買唔到呢部
咪等吓囉
買2手車最緊要有耐性

無謂啦😂只希望新買家小心駕駛

今鋪衰左冇禁定錢冇印定份約
當今世代，仲有邊個會帶cash係身😂

同埋如果車主有講過最遲幾時前要過數落訂而佢又單方面收咗車房佬錢提前close contract 都係另一個方向有機會追得返嚟

未比訂算鳩數啦
比左訂就話留架車比你姐
準備比訂姐係未留比你啦

其實真係鬥快 冇估到啲人驗都唔驗就買😂

算撚數啦
又唔係你條女比人搶先屌左
買過第2部啦小學雞

如果想驗車
就要驗完車先可以俾訂及簽約
就算同車行或車展交易都係一樣

如果驗完車有問題
車主實拗餐飽
如果驗車前俾咗訂
都幾麻煩

講得咩車未？

先到先得係同一條件下先到先得
如果你可以即現金full pay/fps，你就有道理
如果你畀左訂，佢賠番2倍訂畀你
如果你乜都未做畀人搶左，而你又提供唔到相同/更好既offer,咁就你輸啦

咩車

車行佬收車唔驗車的，我估至少平車唔會驗

我之前放過2部車比車房佬，一架Honda Jazz, 一架舊寶馬，全部都係係停車場睇吓，開個車頭冚，之後著埋部車睇吓就搞掂

全程十五分鐘，部車都冇離開停車場個車位就成交了

屌你都on9

準備比訂同比左訂兩樣野黎講
你咁樣撈埋一齊講點同你傾呀

姐係乜車？

車主又未必係怕左佢 人地現金喺手
我係車主都賣 無手尾跟

如果呢個情況下 佢簽咗約 你要告佢 你先首先要證明 你有啲乜嘢實際嘅損傷 法庭先會 要求佢陪返你嗰啲所謂嘅損傷
but 呢個情況下 睇唔到你有啲咩嘢損傷

所以 你可以入稟要求法庭 specific performance 強制執行 買賣合約.

成百個reply
都無share 係乜車

可能係d 4-5 萬蚊成交嘅車
呢d 驗黎都曬氣

好似唔會咁複雜，二手車買賣合約有晒standard format, 通常寫明不履行合約要賠訂金比對方

如果你係車主，買方反悔唔買，你咪殺佢訂
如果你係買方，車主反悔唔賣，車主要賠雙倍訂比買方

呢啲野好少上法庭，最多咪去小額錢債